\chapter{Testfälle}

Die Testfälle für das endgültige Produkt sehen folgendermaßen aus:\\
\renewcommand{\arraystretch}{2.5}
\begin{longtabu}{|c|X|X|}
\cline{1-3}
\# & Testfallbeschreibung 	& Erwartetes Ergebnis
 \\[0.1cm]

\cline{1-3}
1  & Im Dateimenü 'New' auswählen - Cancel!										& 
New öffnet keinen Dialog!

2 & Im Dateimenü 'New' auswählen - Create! 										& 
New öffnet keinen Dialog!

3 & Im Dateimenü 'Open' auswählen - Cancel!										&
Funktioniert wie geplant!
\\

4 & Im Dateimenü 'Open' auswählen - valide .wav Datei öffnen					&
.wav Dateien sind nur über die Einstellungen einzubinden! (sonst keine Möglichkeit Projekt+Audiodatei gleichzeitig zu öffnen!)
  \\

5 & Im Dateimenü 'Open' auswählen - valide .wvprj Datei öffnen					&
Funktioniert wie geplant!
  \\
  6 & Öffnen einer  invaliden Datei												&
 Filter im Opfenfiledialog lässt dies nicht zu!
  \\
\cline{1-3}
\newpage
\cline{1-3}
7 & Im Dateimenü 'Save' auswählen (ungespeichertes Projekt!)					&
 Funktioniert wie geplant!
  \\

8 & Im Dateimenü 'Save' auswählen (bereits gespeichertes Projekt!)				&
 Funktioniert wie geplant!
 \\

9 & Im Dateimenü 'Save Project as' auswählen									&
 Funktioniert wie geplant!
  \\

10 & Im Dateimenü 'Export WAV' auswählen										&
 Funktioniert wie geplant!
  \\

11 & Im Dateimenü 'Exit' auswählen (ungespeichertes Projekt!)					&
	Funktioniert wie geplant! 
  \\

12 & Im Dateimenü 'Exit' auswählen (bereits gespeichertes Projekt!)				&
 Programm wird geschlossen
  \\
 
13 & Im Ansichtsmenü 'Show Control Window' deaktivieren - wieder aktivieren		&
 Funktioniert wie geplant!
  \\

14 & Im Ansichtsmenü 'Show Commandline' deaktivieren - wieder aktiviere			&
 Funktioniert wie geplant!
  \\

15 & Im Einstellungsmenü 'Commandline tab-completion' deaktivieren - 'li' in der Commandline eingeben + TAB														&
	Funktioniert wie geplant!
	Help Kommando abgewandelt in List!!
  \\

16 & Im Einstellungsmenü 'Commandline tab-completion' aktivieren - 'li' in der Commandline eingeben + TAB														&
	Funktioniert wie geplant! (List wird angezeigt!)
  \\
  
\cline{1-3}
\newpage
\cline{1-3}

17 & Im Einstellungsmenü 'Commandline preview' deaktivieren - mittels Commandline Befehl zum Wellen hinzufügen schreiben (noch nicht bekannt!)					&
	Funktioniert wie geplant!
  \\

18 & Im Einstellungsmenü 'Commandline preview' aktivieren - mittels Commandline Befehl zum Wellen hinzufügen schreiben (noch nicht bekannt!)							&
	Funktioniert wie geplant! 
  \\

19 & Im Einstellungsmenü 'More Settings' auswählen - Ändern einiger Werte - 'Save' - erneut öffnen																	&
Funktioniert wie geplant!
  \\

20 & Im Einstellungsmenü 'More Settings' auswählen - Ändern einiger Werte - 'Cancel' - erneut öffnen																	&
Funktioniert wie geplant!
  \\

21 & Im Control Window 'New' auswählen	
Funktioniert wie geplant!
 \\

22 & Im Control Window Werte einsetzen - Show Preview aktivieren				&
Funktioniert wie geplant!
  \\

23 & Im Control Window Werte einsetzen - Show Preview deaktivieren				&
 Funktioniert wie geplant!
 \\

24 & Im Control Window Werte einsetzen - Save									&
 Funktioniert wie geplant!
  \\

25 & Im Control Window Werte einsetzen - Save - Remove							&
 Funktioniert wie geplant!
  \\

26 & In der Commandline Welle hinzufügen										&
 Funktioniert wie geplant! \\

27 & In der Commandline Welle entfernen											&
 Funktioniert wie geplant!
  \\

28 & In der Commandline 'list' eingeben											&
 Funktioniert wie geplant!
 (Eine Liste der Wellen wird angezeigt!)
 (Anm.: Kommando help in List umgewandelt!)
  \\

\cline{1-3}
\end{longtabu}